疑因惡評壓力 日本承辦武漢撤僑官員自殺

中國武漢肺炎疫情延燒，日本內閣官房一名負責公民從武漢撤離回國等相事務的男性職員，今天（1日）在埼玉縣跳樓自殺身亡。警方目前正在調查中。

根據日本《產經新聞》、共同社等媒體報導，日本埼玉縣警方1日透露，這名37歲男性職員今天在埼玉縣和光市一處設施，跳樓自殺身亡。事發地點是武漢市撤離回日本公民入住的國立保健醫療科學院，據悉他是從事接納日僑業務的內閣官房職員。

目前案情未明，尚無法確認是否與其承辨業務有關，警方正在調查原因。

有網友議論，有人納悶他為何自殺，直言「恐怖」，也有人指有2人當初自武漢回國後拒絕接受檢查而要其負責，他不堪壓力。

日本迄今武漢肺炎確診病例累計17例，日本首相安倍晉三上月26日已表示以包機等方式，讓希望撤離武漢的日本人悉數回國。截至昨天（1/31 )，日本第3架前往中國武漢機場接回日本人的政府包機，已返抵東京羽田機場。（國際中心／綜合外電報導）

有人指有2人當初自武漢回國後拒絕接受檢查而要其負責，他不堪壓力。

有人納悶他為何自殺，直言「恐怖
日本人都唔知

林奠同港共政府有1%咁嘅羞恥心香港就唔會搞成咁

Damn...

我不要被自殺
光復香港
時代革命

林奠同武漢d官都未死，呢個官肯負責任

過嚟香港做狗官啦

只有全世界錯 狗官一定啱

咁香港呢班死100次都唔夠

林奠: 駛唔駛呀 我滿手鮮血都仲日日挑機啦